% ============================================================
%  SEZIONE 1 — Introduzione
% ============================================================
\section{Introduzione}

\subsection{Obiettivo del progetto}
L'obiettivo del progetto è realizzare una web app per il centro fitness e benessere \textit{GymBros Centre}, che permetta ai clienti e al personale amministrativo di gestire abbonamenti e sessioni di allenamento. L'applicazione supporta quattro ruoli: amministratore, utente Prova, utente Basic e utente Pro, ciascuno con funzionalità diverse in base al piano sottoscritto.

\subsection{Scelte architetturali}
Come base abbiamo usato l'esempio fornitoci della professoressa (\texttt{esempio\_security}) per impostare il pattern MVC con Spring Boot, Spring Security e Thymeleaf. Da lì abbiamo applicato in tutta la webapp principale il pattern \textbf{controller $\to$ service $\to$ repository}: ogni controller delega la logica ai service dedicati, che accedono ai dati tramite repository. Separare questi tre strati consente di modificare ciascuno senza toccare gli altri.

\subsection{Soluzioni alternative considerate}

\paragraph{Conteggio degli allenamenti completati.}
Inizialmente avevamo una tabella separata come log, condivisa tra programmi default e personalizzati. Rileggendo la consegna ci siamo resi conto che non era consentito; abbiamo quindi usato quattro colonne in \texttt{USERDATA} per i programmi predefiniti e una tabella \texttt{CUSTOM\_TRAININGS\_COUNTER} per quelli custom.

\paragraph{Selezione del piano in fase di registrazione.}
La selezione del piano avveniva tramite dropdown. Per mostrare le informazioni descrittive e i costi di ciascun piano lo abbiamo sostituito con un set di \textit{card} dotate di radio button.

\paragraph{Endpoint aggiuntivo nel REST service.}
Per la creazione di programmi personalizzati abbiamo aggiunto \texttt{GET /exercise-names}, che restituisce solo i nomi degli esercizi per consentire la selezione tramite dropdown ed evitare errori di battitura.

\paragraph{Navbar duale.}
Inizialmente avevamo due componenti navbar distinti. La libreria \texttt{thymeleaf-extras-springsecurity6} ha risolto il problema: con \texttt{sec:authorize=}\\\texttt{"isAnonymous()"} e \texttt{sec:authorize="isAuthenticated()"} si gestisce la visibilità di ogni elemento nel template con un solo componente.

\paragraph{Schema del database del REST service.}
La struttura del database ha subito più revisioni. Aggiungere un identificatore numerico ai programmi predefiniti ha semplificato il collegamento con i contatori in \texttt{USERDATA} e l'implementazione delle statistiche per tipo di allenamento.
